{"quiz_draft_data":{"groups":[{"name":"一、单项选择题（每小题2分，共50分）","category":"all_question","question_count":32,"score":{"per_question":"2","total":"50"},"question_sets":[[{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"1、下列行星按照距日远近，由近到远排列正确的是（   ）\nA、水星、地球、金星          B、火星、木星、土星\nC、土星、木星、火星         D、海王星、天王星、土星","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"2、地球的特殊性表现在（   ）\nA、太阳系中唯一有高级智慧生物的行星    B、既有自转运动，又有公转运动\nC、有昼夜更替现象                     D、体积和质量在九大行星中最大","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"}],[{"answers":[],"question_type":"text_only_question","question_text":"阅读以下材料，回答3-4题。\n    据美国航天局2009年度报告，太阳黑子活动很可能已经到达近一个世纪以来的最低谷。但美国科学家警告说，2015年再次到来的强太阳风暴将给人类带来巨大的灾难。","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"text_only_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"3、下列关于太阳活动的叙述，正确的是（     ）\nA、耀斑爆发对运行在太空中的宇航器不会构成威胁\nB、对地面无线电短波通讯有利\nC、黑子数目的多少与地球上激烈天气现象没有任何关系\nD、黑子的颜色并不是黑色的","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"4、“耀斑”出现在太阳的（   ）\nA、核部      B、光球层      C、色球层     D、日冕层","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"5、下列天体系统中，不包含地球在内的是\nA、银河系    B、总星系      C、太阳系     D、河外星系","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"}],[{"answers":[],"question_type":"text_only_question","question_text":"读“太阳辐射中各种波长的光所占比例（%）图，完成6-7题。\n<img src='http://lvh.me:3000/courses/1/files/29/download?verifier=XZnY4i2kpNGBG5LErQwfWormMweGk63D5DlVxmvb' />","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"text_only_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"6、太阳辐射分为三部分，其中A、B、C分别代表（   ）\nA、红外光、紫外光、可见光       B、紫外光、可见光、红外光\nC、红外光、可见光、紫外光       D、可见光、紫外光、红外光","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"7、关于太阳辐射的叙述正确的是（   ）\nA、太阳辐射中能量最强的是可见光\nB、太阳以热传导的形式向外释放能量称为太阳辐射\nC、太阳常数总是大于太阳辐射强度\nD、太阳辐射的能量来源于太阳外部的核裂变反映","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"8、从南极上空向下看，甲飞机沿南纬65°顺时针方向飞行，从北极上空向下看，乙飞机沿北纬60°顺时针方向飞行，下列叙述正确的是（   ）\nA、两机同向飞行B、两机逆向飞行C、甲机自东向西飞行D、乙机自西向东飞行","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"}],[{"answers":[],"question_type":"text_only_question","question_text":"北京时间2005年10月12日9时，我国自主研制的神舟六号载人飞船，在酒泉卫星发射中心发射升空后，准确进入预定轨道。神舟六号载人飞船的飞行，是我国第二次进行载人航天飞行，也是我国第一次将两名航天员同时送上太空。椐此回答9-10题。","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"text_only_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"9、飞船发射时太阳直射点（   ）\nA、正在向北移动       B、已移动到最南端    C、在南半球       D、在北半球","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"10、飞船起飞时，国际标准时间（零时区）为（   ）\nA、2005年10月12日17时       B、2005年10月11日17时\nC、2005年10月12日1时         D、2005年10月11日1时","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"11、下列关于地球内部圈层构造叙述正确的是（   ）\nA、岩石圈包括地壳和整个地幔     B、大陆地壳较厚，大洋地壳较薄\nC、硅铝层是一个连续的圈层       D、硅镁层是一个不连续的圈层","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"12、读“地球圈层构成示意图”（右下图），图中所示的圈层①、②、③分别是（   ）\nA、水圈、生物圈、岩石圈      B、生物圈、岩石圈、水圈\n<img src='http://lvh.me:3000/courses/1/files/30/download?verifier=9M4TBFvaHMCCxzvpsyHnj5GZ62W8qzCPvEqFe9kg' />C、岩石圈、水圈、生物圈      D、生物圈、水圈、岩石圈","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"}],[{"answers":[],"question_type":"text_only_question","question_text":"读地壳物质循环示意图（下图），回答13-14题。\n<img src='http://lvh.me:3000/courses/1/files/31/download?verifier=sY4gNAIcTdUJdbDjHXygJoJgvoS1HyHy3dmh1AJs' />","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"text_only_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"13、图中表示变质作用的序号是（   ）\nA、④和⑤      B、①和⑥     C、①和④     D、③和⑥","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"14、下列岩石都有可能找到化石的一组是（   ）\nA、页岩、石灰岩       B、砾岩、大理岩\nC、砂岩、玄武岩       D、石英岩、花岗岩","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"15、化学元素在岩石圈中存在的基本单元是（   ）\nA、矿物       B、矿产       C、矿石       D、岩石","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"}],[{"answers":[],"question_type":"text_only_question","question_text":"读板块分布示意图（甲图）及板块碰撞示意图（乙图），回答16-17题。\n<img src='http://lvh.me:3000/courses/1/files/32/download?verifier=x6sfMTDgPER3JFU6CximyQSRUTrha81KBvI5JUQJ' />","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"text_only_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"16、喜马拉雅山脉是图中的______和_______板块相撞而成的（   ）\nA、①②    B、①③       C、③④       D、④⑤","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"17、乙图属于板块交界处的一种类型箭头表示板块的运动方向，下列说法正确的是（   ）\nA、乙图表示板块的生长边界           B、台湾岛就处在乙图所示的板块边界上\nC、东非大裂谷的形成过程与乙图相同   D、乙图所示板块交界处地壳比较稳定","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"18、下列各图所示的地质构造或地貌景观中，主要由内力作用形成的是（   ）\n<img src='http://lvh.me:3000/courses/1/files/33/download?verifier=Eua8e9GgnJqR04GdXmWpPfEA02OwLRJtpOS8yHw3' />\nA、①④    B、②③       C、①③       D、②④","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"}],[{"answers":[],"question_type":"text_only_question","question_text":"读地理素描图，回答19-20题\n<img src='http://lvh.me:3000/courses/1/files/34/download?verifier=Eci6IcBT0vtdMTAwlPckqwoTY9E1w0Fboz6JAorN' />","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"text_only_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"19、因流水侵蚀作用形成的地貌是（   ）\nA、甲     B、乙      C、丙      D、丁","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"20、属于风力沉积地貌的是（   ）\nA、甲     C、乙      C、丙      D、丁","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"21、当我们欢度春节时，太阳直射点一般是（    ）\nA、向北移动并向南移动  B、向南移动并向北移动\nC、在北半球并向北移动  D、在南半球并向北移动","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"22、下列时间中，地球公转的线速度越来越快的是（    ）\n    A、3月21日到7月初       B、1月初到3月21日\nC、9月23日到次年1月初   D、6月22日到12月22日","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"23、冬至日时，下列各地正午太阳高度最大的是（    ）\nA、海口  B、上海   C、太原  D、北京","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"24、某地地下50千米处发生地震，这时地面上的人、附近天空中的飞鸟和池塘里的游鱼，都会感到（    ）\n    A、先上下颠簸，后左右摇晃    B、先左右摇晃，后上下颠簸\nC、受纵波的影响，上下颠簸     D、受横波的影响，左右摇晃","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"},{"answers":[{"text":"","comments":"","weight":100},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0},{"text":"","comments":"","weight":0}],"question_type":"multiple_choice_question","question_text":"25、下列各地地球自转的线速度最大的是（    ）\n    A、赤道    B、汕头    C、北京    D、漠河","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"multiple_choice_question","points_possible":"2"}]],"points_possible":"2"},{"name":"二、非选择题本大题共5小题，共50分。","category":"all_question","question_count":6,"score":{"total":"50"},"question_sets":[[{"answers":[],"question_type":"essay_question","question_text":"26、读“太阳系模式图”，完成下列要求：（每空1分，共10分）\n<img src='http://lvh.me:3000/courses/1/files/35/download?verifier=MW865dbhk7vv8jvWg2rRCYSfHCquRcw7wtLrt73U' />\n（1）图中字母所代表的行星名称是A_________，B_________，C_________，D_________，E_________，F_________，G_________，H_________ I 冥王星\n（2）图中共包括_____级天体系统，天体J是在扁长的椭圆轨道上绕日运行的一种质量很小的天体，请用箭头画出其绕日公转方向。","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"essay_question","points_possible":1},{"answers":[],"question_type":"essay_question","question_text":"27、读下图，并根据要求完成以下问题：（共10分）\n<img src='http://lvh.me:3000/courses/1/files/36/download?verifier=lkGh19Bx9wEJ3rR0GvsSMtIJ3QI0rP71ePQeE5IO' />（1）在图中用箭头标出自转方向。（2分）\n（2）比较图中A、B、N三点的自转角速度A_____B_____N和线速度A_____B_____N。（请填入＝、＜、＞）\n（3）本图中当A点自转一周后又回到出发点时，所用的时间是_____小时______分_____秒，叫做一个______日。","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"essay_question","points_possible":1},{"answers":[],"question_type":"essay_question","question_text":"28、读地球公转示意图和极地投影图，回答下列问题。（共10分）\n<img src='http://lvh.me:3000/courses/1/files/37/download?verifier=BAUliFy1DUiiZpcE3a3lmudvantzXvsl0on7PQKE' />\n（1）图甲中A、B、C、D四点，最接近地球公转轨道近日点的是___________,此时地球公转速度较_________，我国正值一年中的__________季。\n（2）当地球由A点向B点公转的过程中，北半球各地_______（选择填空）。\nA、白昼渐长，黑夜渐短         B、极夜范围逐渐扩大\nC、正午太阳高度逐渐变小       D、昼长仍然短于夜长\n（3）图乙是地球公转到图甲中____点的极地投影图。下列有关此日某些地理现象的叙述，正确的是（     ）。\nA、A点、太阳直射南回归线       B、B点、太阳直射北回归线\nC、C点、晨昏线与经线重合       D、D点、北半球昼短夜长\n<img src='http://lvh.me:3000/courses/1/files/38/download?verifier=qBDeavNFIjlM8QkJSPhbV5qmRqlzTGatoDmFkIUp' />（4）图乙中E、F、G、H四点对应的地方时分别是_____时、_____时、_____时、_____时。","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"essay_question","points_possible":1},{"answers":[],"question_type":"essay_question","question_text":"29、下图是地震波速度与地球内部构造图，读图回答下列问题。\n<img src='http://lvh.me:3000/courses/1/files/39/download?verifier=I4OOtc3SGVT9DRMhGjQJcxX60LnZzSQOB74abiCR' />\n(1)图中A、B表示地震波，其中A表示______波，B表示_____________波，其判断是___________________________________________________________________。\n(2)图中F处，地震波A完全________，地震波B速度_______并继续往深处传播。这说明F面以上的E物质状态为___________态，以下的G物质状态为__________态。\n(3)G层叫____________，H层叫__________。地球的岩石圈是指_______________和软流层以上部分。","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"essay_question","points_possible":1},{"answers":[],"question_type":"essay_question","question_text":"30、读下图 “太阳黑子与年降水量变化的相关性”图，回答：（10分）\n（1）三个测站测得的年降水量变化与黑子相对数之间的关系分别是：\n第12测站：________________________；\n第22测站：________________________；\n第36测站：________________________。\n（2）图中反映许多地区年降水量的多少与_______________有一定的相关性，其变化周期约为________年。因此在太阳活动剧烈的年份，地球上_________的概率也明显增加。\n（3）根据所学知识，你认为下列哪些部门应加强对太阳活动的研究和预报(   )\nA．通信部门      B．航天部门\n    A、影响气候    B、影响无线电短波通讯    C、影响地球磁场  D、产生极光\n（6）太阳黑子的作用主要体现在__________________________________________。","solution_content":"","checked":true,"last_question_type":"essay_question","points_possible":1}]],"points_possible":1}],"category":"期中考试"}}